\thispagestyle{empty} 
\index[in]{Wir sind Martin Bucer Leute}
\index[in]{Stammeslied Martin Bucer}  

\beginsong{Stammeslied Martin Bucer}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/wirsindmartinbucersleute} 

\beginverse 
2. \chord{D}Die F\chord{G}ahne z\chord{e}eigt am L\chord{D}ilienr\chord{G}and Ölbaum und Eich\chord{D}enr\chord{G}eis; \\
denn \chord{C}Bucer h\chord{G}alf in m\chord{D}anchem Land zu \chord{e}Gottes L\chord{D}ob und P\chord{G}reis. \\
S\chord{D}o st\chord{G}ehn auch wir bereit zur Tat, wie J\chord{e}esus selb\chord{C}st es s\chord{D}agt: \\
/: Das \chord{G}ist der rechte L\chord{e}ebendspfad, d\chord{C}en g\chord{G}ehn wir u\chord{D}nverz\chord{G}agt. :/ \\
\endverse

\newpage
\thispagestyle{empty}

\beginverse
3. D\chord{D}ie E\chord{G}iche u\chord{e}nd der \chord{D}Ölb\chord{G}aum, die steht für S\chord{D}üd und N\chord{G}ord, \\
die L\chord{C}ilie s\chord{G}oll uns l\chord{D}eiten in j\chord{e}edem L\chord{D}and und \chord{G}Ort. \\
\chord{D}In M\chord{G}edinghoven, Witterschlick und \chord{e}auf dem B\chord{C}rüser B\chord{D}erg: \\
/: Da l\chord{G}auf mit uns, komm m\chord{e}it, halt Schritt; v\chord{C}er\chord{G}eint zum g\chord{D}uten W\chord{G}erk. :/ \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{D}Dem M\chord{G}artin B\chord{e}ucer z\chord{D}uges\chord{G}ellt Philipp Mel\chord{D}anchthon st\chord{G}and, \\
dem E\chord{C}vang\chord{G}elium d\chord{D}ienten sie im g\chord{e}anzen d\chord{D}eutschen L\chord{G}and. \\
D\chord{D}rum s\chord{G}tehn auch Philippisten gern mit B\chord{e}ucern S\chord{C}eit an S\chord{D}eit. \\
/: Ein H\chord{G}err, ein Bund, ein R\chord{e}ing uns eint, z\chord{C}ur g\chord{G}uten T\chord{D}at ber\chord{G}eit. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{small}
\ \\
\ \\
Ursprünglich hieß es in Strophe 3 'und bis nach Hangelar', \\
bis sich der dortige Stamm Philipp Melanchthon gründete und, \\
wie in der neuen Strophe 4 beschrieben, ein Ortsring gebildet wurde.\\
\end{small}

\begin{angaben}{0}
W\&W:  wolf (Hermann Federschmidt)\\
WS: 22 
\end{angaben}
